【官媒声称已做好谈判破裂准备】

官媒声称已做好谈判破裂准备

來源

環球時報無論有什麼變故都與國家同在

經過一天的沉默後，中國大陸官方媒體開始就美中貿易談判發表評論。首先是人民日報頭版文章，標題就是“中國經濟發展韌性十足”，用官方數據說明，在一季度，中國經濟已回暖，令中國有條件、有能力保持經濟運行在合理區間，實現年度預期目標。也就是種底氣，為應對外部挑戰提供了較大的騰挪空間。

跟著就是環球時報發表了社評，指出在這時刻，中方最重要的是淡定。公眾希望中美達成協議，但也一直對兩國貿易磋商的其他結果、包括談判出現階段性破裂保持著思想準備。可以肯定地說，中國社會對兩國很快達成協議的預期沒有美國社會高，這使得一旦談判破裂，它對中方所產生的綜合衝擊將是可控的。

社評認為，在過去一年裡，特別是去年下半年以來，美國經濟每出現一個問題，比如蘋果的業績下滑了，福特汽車要關閉在美國的一條生產線，美國人都會往貿易戰的後果上聯想。

社評說，美方極限施壓，恰恰表明美方對早點達成協議其實很著急。越是在這種時候，中方越要保持定力。中美貿易戰的“發燒”再高一度，多燒一會兒，未必對中國在戰略上就是很壞的事。在我方受損失的同時，美方也將在增加損失的過程中多積累一分教訓，之後若能達成貿易協議，反而會更穩固。

社評向民眾作出呼籲: “ 中國社會在這個時候要堅決支持國家的應對策略，無論有什麼變故，我們都與國家同在。我們要有承受談判破裂的勇氣和耐力，為政府維護我們的核心利益創造良好條件。談判當然要爭取好的結果，但如果我們不能承受破裂的可能性，好結果就根本不會出現。”

另外，經常以官方立場評論美中貿易戰的微信公眾號“陶然筆記”，7日發表文章，各大新聞網站都有轉載。

文章說，中國政府在談判前期低調的姿態，表明中方已經做好應對各種情況的準備。

“換個角度，我們也能看到，中方一年多來反復強調堅決捍衛國家核心利益和人民根本利益，在原則問題上絕不妥協的立場，不是空話，而是說話算話，一諾千金。”

作者認為，一年多來的經驗證明，美國加徵關稅給中國帶來的衝擊是可控的，而一季度各項經濟數據則印證了中國經濟的韌勁。“如果有人覺得還可以再試試，那麼他會發現，中國對各種情況已經做好應對準備。”

文章指出，以中美目前的體量對比和發展趨勢分析，只要中國能堅持專心發展自己，堅持“關鍵是做好自己的事情”，那麼無論美國人採取什麼措施，帶來的負面影響都是可預期和可控的。

作者認為，”他們(美方)折騰來折騰去，最後恐怕還是繞不開那張談判桌。在那一天到來之前，保持定力是處理中美問題最重要素養，無論情況是什麼，我們堅持自己發展的節奏不會變，不能變。”

厲害了我的國

支那電話要用國產u啦

G持支那戰到最後
習大大千秋萬世 永垂不朽

【中美貿易戰】劉鶴周四赴美快閃磋商 習拒大讓步「後果我一人負責」

習總早講自己一力承擔
要記住 習總背後有十三億個中國人

真心覺得中國會贏
d 國民食樹皮 大躍進死幾千萬人
鬥地主鬥讀書人鬥到精英死哂
呢個政權都極其穩定
而家幾十年過去，冇反省不得至
仲覺得當時殺人係必要手段
唔值得記住同報仇
我係共產黨驚春咩
話之你死哂仲好 成班垃圾 工蟻都不如
keep 住top 5%就夠

我老豆老話64殺人係必要手段

究竟點解成堆廢老會同一想法?

香港人要儲定糧
換定美金

贏條閪
人地鎖你國 共產黨咪慢慢打飛機

冇左工廠 邊撚個仲同你收陰司紙

其實係中共贏,中國冇贏

中..家

英文版就唔會咁講啦

佞臣誤國+夜郎自大

亮劍吧

經驗有咩事
全國國民賣腎出口，壟斷器官販賣市場
中共或成最大贏家

好心美國就用原子彈炸中國大陸啦

屌佢老母 食屎共匪狗死全家

亡國亡黨啦 支那共匪狗死全家啦

值得大家認真睇一睇

盡量留心「蕭生」講嘅每一句說話

侵侵咁玩野劉鶴都要硬著頭皮去美國
黨媒嘈都唔敢嘈
就証明支那真驚到賴屎